%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: http://www.igi-global.com/reference/details.asp?id=33232
@incollection{souza-et-al:iism08,
 title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
 booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
 chapter = {11},
 edition = {1},
 editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
 pages = {203--237},
 publisher = {IGI Global},
 year = {2008}
}

% Source: http://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-642-35813-5_6
@incollection{souza-et-al:sesas13,
 title = {{Awareness Requirements}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Lapouchnian, Alexei and Robinson, William N. and Mylopoulos, John},
 booktitle = {Software Engineering for Self-Adaptive Systems II},
 editor = {Lemos, Rog\'{e}rio and Giese, Holger and M\"{u}ller, Hausi A. and Shaw, Mary},
 pages = {133--161},
 publisher = {Springer},
 series = {Lecture Notes in Computer Science},
 volume = {7475},
 year = {2013}
}

% Source: https://doi.org/10.1007/3-540-45144-7_2
@incollection{murugesan-et-al:2001,
	title = {{Web Engineering: A New Discipline for Development of Web-Based Systems}},
	author = {Murugesan, San and Deshpande, Yogesh and Hansen, Steve and Ginige, Athula},
	booktitle = {Web Engineering: Managing Diversity and Complexity of Web Application Development},
	editor = {Murugesan, S and Deshpande, Y},
	pages = {3--13},
	publisher = {Springer},
	series = {Lecture Notes in Computer Science},
	volume = {2016},
	year = {2001},
	isbn = {978-3-540-42130-6},
	onlineisbn = {978-3-540-45144-0},
	address   = {Berlin, Heidelberg},
	url = {https://doi.org/10.1007/3-540-45144-7_2}
}

% Source: http://link.springer.com/10.1007/s00450-012-0232-2
@article{souza-et-al:csrd13,
 title = {{Requirements-driven software evolution}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Lapouchnian, Alexei and Angelopoulos, Konstantinos and Mylopoulos, John},
 journal = {Computer Science - Research and Development},
 number = {4},
 pages = {311--329},
 publisher = {Springer},
 volume = {28},
 year = {2013}
}

% Source: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245
@article{souza-mylopoulos:spe13,
 title = {{Designing an adaptive computer-aided ambulance dispatch system with Zanshin: an experience report}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Mylopoulos, John},
 editor = {Wellings, Andy},
 journal = {Software: Practice and Experience (online first: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245)},
 publisher = {Wiley},
 year = {2013}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% REFERÊNCIAS PRINCIPAIS
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@mastersthesis{souza:2007,
	author       = {Souza, Vítor Estevão Silva}, 
	title        = {{FrameWeb: um Método baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informação Web}},
	school       = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year         = 2007,
	address      = {Vitória}
}

@incollection{souza-celebratingfalbo20,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SITES
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@online{site-prppg-nacional,
	author = {PRPPG},
	title = {Autorizações de Afastamentos para eventos no País},
	year = {c2013},
	url = {https://prppg.ufes.br/autorizacoes-de-afastamentos-para-eventos-no-pais},
	urldate = {2021-03-06}
}

@online{site-prppg-internacional,
	author = {PRPPG},
	title = {Afastamento para Eventos e Outras Atividades no Exterior},
	year = {c2013},
	url = {https://prppg.ufes.br/afastamento-para-eventos-e-outras-atividades-no-exterior},
	urldate = {2021-03-06}
}

@online{site-prppg-capacitacao,
	author = {PRPPG},
	title = {Afastamentos Para Mestrado, Doutorado, Pós-Doutorado e Visitas Técnico-científicas/Intercâmbios Acadêmicos},
	year = {c2013},
	url = {https://prppg.ufes.br/afastamentos-para-mestrado-doutorado-pos-doutorado-e-visitas-tecnico-cientificasintercambios},
	urldate = {2021-03-06}
}

@online{site-yii-intro,
	author = {Yii},
	title = {O que é o Yii},
	year = {c2008},
	url = {https://www.yiiframework.com/doc/guide/2.0/pt-br/intro-yii},
	urldate = {2021-03-14}
}

@online{site-symfony-intro,
	author = {Symfony},
	title = {Do Que Se Trata?},
	year = {s.d.},
	url = {https://symfony.com/doc/5.0/the-fast-track/pt_BR/0-intro.html},
	urldate = {2021-03-14}
}

@online{site-symfony-about,
	author = {Symfony},
	title = {Sobre o Projeto Symfony},
	year = {s.d.},
	url = {https://symfony.com/about},
	urldate = {2021-03-14}
}

@online{site-symfony-explained,
	author = {Symfony},
	title = {Symfony explicado a um desenvolvedor},
	year = {s.d.},
	url = {https://symfony.com/explained-to-a-developer},
	urldate = {2021-03-14}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DICIONÁRIOS
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@book{fernandes-et-al:1996,
	author    = {Fernandes, Francisco and Luft, Celso Pedro and Guimarães, F. Marques}, 
	title     = {{Dicionário Brasileiro Globo}},
	publisher = {Globo},
	year      = 1996,
	volume    = 1,
	edition   = 44,
	address   = {São Paulo},
	isbn      = {85-250-0298-4}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% LIVROS
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@book{gamma-et-al:2000,
	author    = {Gamma, Erich and Helm, Richard and Johnson, Ralph and Vlissides, John}, 
	title     = {{Padrões de Projeto: soluções reutilizáveis de software orientado a objetos}},
	publisher = {Bookman},
	year      = 2000,
	volume    = 1,
	edition   = 1,
	note      = {Tradução Luiz A. Meirelles Salgado},
	address   = {Porto Alegre},
	isbn      = {978-85-7780-046-9}
}

@book{pressman:2011,
	author    = {Pressman, Roger S.}, 
	title     = {{Engenharia de Software: uma abordagem profissional}},
	publisher = {Bookman},
	year      = 2011,
	volume    = 1,
	edition   = 7,
	note      = {Tradução Ariovaldo Griesi; revisão técnica Reginaldo Arakaki, Julio Arakaki, Renato Manzan de Andrade},
	address   = {Porto Alegre},
	isbn      = {978-85-8055-044-3}
}

@book{ieee:1990,
	author    = {IEEE}, 
	title     = {{Standard Glossary of Software Engineering Terminology}},
	publisher = {IEEE},
	year      = 1990,
	note      = {IEEE Standard 610.12-1990}
}

@book{fowler:2002,
	title = {{Patterns of Enterprise Application Architecture}},
	author = {Fowler, Martin},
	edition = 1,
	isbn = {0-321-12742-0},
	publisher = {Addison-Wesley},
	year = 2002
}

@book{bauer-king:2005,
	title = {{Hibernate in Action}},
	author = {Bauer, Christian and King, Gavin},
	edition = 1,
	address   = {Greenwich},
	isbn = {1932394-15-X},
	publisher = {Manning},
	year = 2005
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ARTIGOS
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@article{gabrieli-et-al:2007,
	author  = {Gabrieli, Leandro Vettorazzi and Neto, Eduardo Kazmierczak and Kappel, Alexandre Moreira and Ludwig, Icaro Paulo}, 
	title   = {{Uso de um Framework no Desenvolvimento de Sistemas de Informação Web}},
	journal = {XXVII Encontro Nacional de Engenharia de Produção},
	year    = 2007,
	month   = {out},
	address  = {Foz do Iguaçu}
}

@article{cunha-et-al:2003,
	author  = {Cunha, Gabriela Elisa da and Herbert, Juliana Silva}, 
	title   = {{Proposta de Padrões de Software para a Reutilização	Sistemática em Sistemas de Software Orientados a Objetos}},
	journal = {The Third Latin American Conference on Pattern Languages of Programming},
	year    = 2003,
	month   = {ago},
	url = {http://www.cin.ufpe.br/~sugarloafplop/articles/wp/GabrielaUnisinos_novo.pdf},
	address = {Porto de Galinhas}
}

@article{silva:2001,
	author  = {Silva, Leonardo Werner}, 
	title   = {{Internet foi criada em 1969 com o nome de "Arpanet" nos EUA}},
	journal = {Folha de São Paulo},
	year    = 2001,
	month   = {ago},
	address  = {São Paulo},
	url = {https://www1.folha.uol.com.br/folha/cotidiano/ult95u34809.shtml}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% LEIS
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@article{brasil:1990,
	author  = {Brasil}, 
	title   = {{Lei n. 8.112, de 11 de dez. de 1990}},
	journal = {Dispõe sobre o regime jurídico dos servidores públicos civis da União, das autarquias e das fundações públicas federais},
	year    = 1990,
	address      = {Brasília},
	url = {http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8112cons.htm}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PG`S DE OUTROS ALUNOS
%%%%%%%%%%%%%%%%%

@techreport{meirelles-pg19,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando os frameworks Codeigniter e NodeJS}},
	author = {Meirelles, Luiz Couto},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2019}
}

@techreport{guterres-pg19,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando o framework Play}},
	author = {Guterres, Cleisson Santos},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2019
}

@techreport{ferreira-pg18,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento do sistema SCAP utilizando os frameworks Wicket e Tapestry}},
	author = {Ferreira, Mateus Tassinari},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2018
}

@techreport{avelar-pg18,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework Ninja}},
	author = {Avelar, Rafael dos Anjos},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2018
}

@techreport{matos-pg17,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando os frameworks Spring MVC e Vaadin}},
	author = {de Matos, Ramon Pereira},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2017
}

@techreport{pinheiro-pg17,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando um framework PHP e um framework JavaScript}},
	author = {Pinheiro, Fernando Guimar{\~{a}}es},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2017}
}

@techreport{prado-pg15,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4}},
	author = {do Prado, Rodolfo Costa},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2015
}

@techreport{duarte-pg14,
	title = {{Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7}},
	author = {Duarte, Bruno B.},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2014
}
